「習像」被吐痰 北京下令2日內撤宣傳物

上海一名董姓女子本月初在上海海航大廈前面進行直播，向國家主席習近平的宣傳畫像潑墨，並稱對習恨之入骨，並高呼「反對習近平專制獨裁」。此事似乎帶起了內地毀習像的風潮，twitter流傳多張習近平宣傳畫像被破壞的照片。此外，有消息人士向《蘋果》展示一份通告，內容是關於要求撤走「習像」的宣傳物品，證實了早前的有關謠言。

東莞亦一張精神文明建設委員會通告顯示，上級要求「所有戶外廣告不得使用黨及國家領導人的頭像」。
這份「特別通告」發於今天（12日），上面寫着「要求大廈各單位立即撤下一切有關習近平同志照片、圖像的海報及宣傳品」，通告並要求各單位於48小時內匯報撤習像進展。
此外，網上流傳照片可見，習像被吐痰、貼上「假專制，求民主」紙張、被雙頭筆畫花，另有照片可見，中國共產黨的標誌被畫上德國極權納粹標誌。

似篤精多過痰

吸精瓶

連登仔：反了反了
环球时报：又赢

精黎

張紙唔係寫反專制咩
點解會變左做假專制

掉返係香港